# Prova técnica API

Este é o projeto de API que deve ser automatizado para o desafio.

## Requisitos

* Java 8+ JDK deve estar instalado
* Maven deve estar instalado e configurado no path da aplicação

## Como executar a aplicação

Na raiz do projeto, através de seu Prompt de Commando/Terminal/Console execute o comando

```bash
mvn clean spring-boot:run
```

A aplicação estará disponível através da URL [http://localhost:8080](http://localhost:8080)

Você pode trocar a porta da aplicação, caso a _8080_ já estiver em uso, adicionando a propriedade JVM `server.port`.

Exemplo:

```bash
mvn clean spring-boot:run -Dserver.port=8888
```

## Documentacão técnica da aplicação

A documentação técnica da API está disponível através do OpenAPI/Swagger
em [http://localhost:8080/swagger-ui.html](http://localhost:8080/swagger-ui.html)

## Regras

### Restrições

`GET <host>/api/v1/restricoes/{cpf}`

O endpoint de Restrições tem a finalidade de consultar o CPF informando, retornando se ele possui ou não uma restrição.

* Se não possui restrição do HTTP Status 204 é retornado
* Se possui restrição o HTTP Status 200 é retornado com a mensagem "O CPF 99999999999 possui restrição"

#### CPFs com restrição

| CPF |
| ----|
| 97093236014 |
| 60094146012 |
| 84809766080 |
| 62648716050 |
| 26276298085 |
| 01317496094 |
| 55856777050 |
| 19626829001 |
| 24094592008 |
| 58063164083 |

### Simulações

A simulação é um cadastro que ficará registrado informações importantes sobre o crédito como valor, parcelas, dados de
contato, etc...

### Criar uma simulação

`POST <host>/api/v1/simulacoes`

Este endpoint é responsável por inserir uma nova simulação.

Existem os seguintes atributos a serem informados, com suas respectivas regras:

| Atributo | Obrigatório? | Regra |
|----------|--------------|-------|
| cpf | sim | texto informando o CPF não no formato 999.999.999-99 |
| nome | sim | texto informando o nome da pessoa |
| email | sim | texto informado um e-mail válido |
| valor | sim | valor da simulação que deve ser igual ou maior que R$ 1.000 e menor ou igual que R$ 40.000 |
| parcela | sim | número de parcelas para pagamento que deve ser igual ou maior que 2 e menor ou igual a 48 |
| seguro | sim | booleano `true` se com seguro e  `false` se sem seguro |

* Uma simulação cadastrada com sucesso retorna o HTTP Status 201 e os dados inseridos como retorno
* Uma simulação com problema em alguma regra retorna o HTTP Status 400 com a lista de erros
* Uma simulação para um mesmo CPF retorna um HTTP Status 409 com a mensagem "CPF já existente"

### Alterar uma simulação

`PUT <host>/api/v1/simulacoes/{cpf}`

Altera uma simulação já existente, onde o CPF deve ser informado para que a alteração possa ser efetuada.

* A alteração pode ser feita em qualquer atributo da simulação
* As mesmas regras se mantém
* Se o CPF não possuir uma simulação o HTTP Status 404 é retornado com a mensagem "CPF não encontrado"

### Consultar todas a simulações cadastradas

`GET <host>/api/v1/simulacoes`

Lista as simulações cadastradas.

* Retorna a lista de simulações cadastradas e existir uma ou mais
* Retorna HTTP Status 204 se não existir simulações cadastradas

### Consultar uma simulação pelo CPF

`GET <host>/api/v1/simulacoes/{cpf}`

Retorna a simulação previamente cadastrada pelo CPF.

* Retorna a simulação cadastrada
* Se o CPF não possuir uma simulação o HTTP Status 404 é retornado

### Remover uma simulação

`DELETE <host>/api/v1/simulacoes/{id}`

Remove uma simulação previamente cadastrada pelo seu ID.

* Retorna o HTTP Status 204 se simulação for removida com sucesso
* Retorna o HTTP Status 404 com a mensagem "Simulação não encontrada" se não existir a simulação pelo ID informado

